linux開心用家互助揮手區

用緊antergos/apricity (已死)

推薦軟件
os: antergos/manjaro
de/vm: gnome
de theme: arc
上網: chrome/chromium
聽歌: rhythmbox
睇相 (簡單執色/resize/轉檔): gthumb
睇戲: mpv (vlc唔推)
睇戲即時補幀: svp
轉片: handbrake
錄片/直播: obs studio
執相/畫圖: krita (gimp唔推薦)
畫vector: inkscape
email: thunderbird
打機: playonlinux/steam/dual boot/kvm gpu passthrough (硬件要求+setup需時)
系統清理: bleachbit
剪歌: audacity
剪片: kdenlive (簡單)/blackmagic davinci (premire d朋友)/blender
3d繪圖: blender
雲端硬碟: gnome內置gdrive/dropbox/rclone (萬能)
寫code: atom
ftp/sftp: gnome內置/filezilla
遠端桌面: teamviewer (gui)/nomachine (gui)/tigervnc

以上軟件可透過gui pacman (好似叫pamac)安裝

gnome插件陣間再介紹

vm: virt-manager
密碼管理: keepassxc + dropbox
下載管理: aria2 + (uget / aria2-webui) / transmission
文書: libreoffice
文件同步: syncthing
keyboard mouse共用: synergy
硬碟分區: gparted
系統幫助: gnome求助/man命令
終端機: gnome-terminal
特別: snapper (硬碟快照管理，btrfs/zfs/lvm專用), pyf9 (唔知咩輸入法)

gnome內置 batch file rename

多功能

Playonlinux點先搞得掂個audio drive
LinuxMint 64bit, 行緊pulseaudio

其實我未試過用play on linux咩問題？

Gnome推薦插件

1. overview果時，唔再洗用mouse指住就睇晒成個desktop既preview

2. overview app list，mouseover果時顯示app說明

3. 左上/左下button變成start menu式app list

4. 顯示自訂資料 (可以down script/自己寫code)

...

5. 預先設定開app時去邊個desktop

6. overview時blur左個背景 (animated)

7. 替代alt-tab樣式

8. 智能app dock

LM

9. 簡單一兩個掣係gnome召喚terminal

10. 頂bar/底bar透明度自訂

11. 簡單kill app，裝左之後頂bar會多左個掣，禁左個掣之後再禁一個window就可以強制kill左果個window

12. 頂bar顯示硬件溫度/電壓/風扇轉速

13. 自動sync你gravatar做你gnome頭像

14. 用大部份music player會係頂bar show info/control

15. 自動mute/unmute microphone，除左保護私隱之後冇乜用，不過當notification都得

16. 天氣現況/預測

平面 icon 睇到冇晒距離感咁，好辛苦

17. 系統提示自訂位置

18. 隱藏app title bar，慳位

19. overview mode可以close app (mouse中鍵/右上x)

20. 整走呢個icon

21. app tray由左下移右上，永遠可見

22. trash can選單，入面有file先會show

23. 個別app音量調整

大家有任何app/gnome extension/conky config/其他de config心水都可以係到講

現役desktop

會唔會係咁 material同apple果隻flat ui我都好鐘意喎

arc theme微調，參考左已死既arctic apricity

好正咁wo 個UI都好唔錯

防毒呢？唔好講話唔使喎.........

Personal firewall 呢？

中文輸入法你用邊個？我見你好似用九方
我之前用Linux Mint 18.2發覺無一隻輸入法用到，gcin ibus hime scim fcitx全部唔得，本身前幾版都用到gcin，但最新版居然用唔到，試下用內置個fcitx點知用到我扯火，用唔到不特止仲改晒預設中文字體做標楷體，Google咗要剷兩個字體檔案先正常返，最後焗住用Chrome廣東話輸入法，次次都搞到一穫泡

Cinnamon?

係

求鳩其clamav同ufw啦

唔知係咪我有錯覺呢? 似乎fanboy(e.g. 貓叉同power_off)都鍾意用Arch-based Linux, 廢中(e.g. Mr.A同在下)就like Debian-based Linux. Redhat-based同其他Linux就從未見過有人表態話喜歡。

我用開redhat , suse , aix 不過係公司用途

咁唔算係like喎, 只係工作需要啫!

18.2 mate 用 scim

其實我分分鐘轉會opensuse tumbleweed

cinnamon喺字體方面係鳩鳩地 所以我之前先轉kubuntu
雖然而家都係用返mint xfce

拿，貓仔呢D真係推linux啦~

多數用完一輪linux, 有少少熟個linux 系統, 先會掂arch, 因為arch都有少少門檻

真推
假推
唔推

pish

裝 windows

fedora既係到

fedora 都有用

已J thx

冇 Gentoo fans

佢個SELinux好綁手綁腳喎, 你地有冇試圖/曾經想閹咗佢?!

從未裝過, 印象中貓仔好似曾經都係Gentoo fan屎嚟!

其實我自己都係用 opensuse 不過覺得用 Gentoo 啲人同用 Slackware 啲人好勁

貓貓好耐無同你食飯啦⋯⋯

Object 係貓叉？

Hardcore linux友

巴打有冇用過ElementaryOS？我覺得哩個Distro介面做得好正，不過啲package support就差啲

樓主講果d extension 有唔少 manjaro gnome 版 default 已經裝左

raspberry pi算唔算
讀書個陣拎黎做過project
而家裝左moonlight打機

moonlight正呀，如果下代rbpi有hevc decode仲爽

原來manjaro咁識貨

冇用過，佢依家個ui好似仲係跟緊舊osx？

我剩左個ps4手制無線連pi
但係mapping有問題唔識搞 可能bug

留名

我呢邊xbox 1x無線都有d問題，可能太新未有mapping

Rich

無論軟硬件, 佢都走到bleeding edge o既程度, 我地只能望門興嘆!

貓貓

對得耐已經無乜感覺

勁! (我一早棄權了 )

X 2

用開，eleos個底係ubuntu 但default 左pantheon，普通user都唔難上手, 宜家 for everyday use

因住比 d linux hater 咬

果條友仲係高登，所以呢度冇問題

pusih

新手岩岩裝左
完全唔知點入手
求巴打指點

裝左乜？

裝左ubuntu 17.04

去ubuntu software center, 當佢play store咁裝program用

外行人一問
你哋用開linux 嘅, 點睇Google Chrome OS?
想用佢有咩要注意?
(諗住下年開新公司, 公司內部想飛起所有Microsoft 嘢, 用 Google Drive 為主)

chrome os唔係android d fd黎咩

可以咁講啦, 買google 啲電腦跟機有.
但上網睇過吓, 有人玩到可以自己裝(當然我唔識啦)
所以想請教吓

想問有咩係必裝

Good
大陸唔用得機
用G suite 都正

要睇埋你d business operational software 係咪全部cloud ready.

齋用google 堆咩doc sheet drive就夠. 最多用埋Photoshop Illustrator, 所以先想完全飛起Microsoft

你指大陸唔用得機, 係指Google 中國上唔到? 我基本上唔洗去中國